有冇人知道孔子學院其實做緊啲乜

喺澳洲讀緊間U，有間孔子學院，成日見到啲澳洲白人出出入入，其實佢哋喺到搞啲乜？想知對學校有冇咩實際影響力？

五毛向外界洗腦基地

培養共諜

想知道具體運作模式

教孔子理念？

個辦公室幾大吓，唔相信淨係for教學用途

poly都有
一直唔知有咩用

類似中國文化協會咁樣既野，會提供大學一筆資金去請教員教中國文化／普通話。
當然，而家美加都唔多歡迎呢間野（好似立法禁緊，唔記得），理由大家都懂啦。

教孔子理論

點解唔入去問下？

好似係間碟基地

好似香港以前晚新華社咁

咁澳洲奶共都好嚴重吓，之前SBS都有講澳洲政黨收紅色捐款，又捉咗隻spy，啲人都仲係咁好失望。
最慘啲鬼佬學壞哂，以為殘體同柑桔話係正統，又唔識儒家禮樂

而家澳洲都開始對呢間野有警號啦

估唔到香港都有 咁有冇見過任何有關宣傳或者舉辦活動？

認真答你
孔子學院係教普通話同埋搞文化活動
同埋搞中文考試hsk比外國人考
nature上似British Council
(British Council都係教下英文,搞下ielts)
只係孔子學院係“寄居”喺唔同嘅外國大學入面

咁當然
當中有無洗腦成分
就自行參透

希望啦，之前搭見到有白人學生拎著本殘體書，好有自信咁對住我微笑，我都唔知講乜好

其實我估人地學中文都唔係因為中華文化博大精深，可能係因為中國市場夠大，可以比到機會佢去發展姐。
當然，民主國家入面都可以有人唔信民主架啦。不在其位，不謀其職（除非你係澳洲公民又另計）。

東歐都有

你都講得啱嘅，之前大學收到email話開班教人用wechat已經覺得市場影響好大

簡體設計畀文盲，你話呢？
但用得孔子個名而唔係傳播傳統文化，唔明有咩意思

我讀嗰間有水池仲有埋尊孔子像，正宗掛羊頭賣狗肉

係咪Usyd
早幾年達賴喇嘛黎開talk
有傳因為孔子學院既原因搞到大學取消左個talk

跟住澳洲政府+ d MP向大學施壓，最後又搞得返成, 雖然個talk最後變左off campus

洗腦基地，間諜地方，
唔好喺嗰到講反中國言論，
佢哋有人mon住㗎，
比佢哋知道你反中國，台獨等等，
你一定被坐洗頭艇返大陸，之後被自殺的。

中華民國萬歲！ 歡迎各位去隔離我個post嗰度細心睇曬全文，希望大家可以為香港開創一個新前途

「港獨，回歸中華民國係香港唯二出路」

唔係啊 但依件事證明孔子學院係隻好大嘅寄生蟲

之前咪有美國新聞講過
教d鬼仔鬼妹親支
等佢地大個有權力，支那想點控制當地都得

其實你咁做好核突，同ig啲廣告好似

每個國家既外交使節人數都有限，而且會比對人釘人monitor住，利用孔子學院可以安插更多間碟

冇錯，中華蘇維埃共和國唔係行緊禮樂
借古人名做污糟嘅政治目的，共匪一直行緊小人路線

沈旭有篇文講孔子學院，原文

以下節錄：

近年「軟實力」概念大盛於全球，中國外交也希望拓展軟實力，並以孔子學院為其中佼佼者。自2004年在南韓首爾開辦的第一間孔子學院，直到2014年12月，全球已經有近500間孔子學院遍佈六大洲。由於官方用意是在外國推廣漢語、傳播中國文化和國學，孔子學院一般都在外國大學中開辦，以當地大學生為目標 ，而中國也有在各地的中小學建立類似的孔子課堂。

然而，孔子學院在西方一直受到不少批評，指孔子學院背後有政治任務。例如2014年，美國大學教授協會發表聯署，希望國內大學關閉「被懷疑是中國洗腦工具」的孔子學院；2015年1月，瑞典斯德哥爾摩大學又以「如今我們與中國已擁有完全不同層次的學術交流，這樣的合作顯得多餘」為由，關閉校內孔子學院。

眾所週知的是，孔子學院的資金由中國政府支付，而中國也會派老師到各地的孔子學院培訓。2013年，孔子學院開支為2.78億美元，超過2006年六倍。這些都不是問題，問題是孔子學院也要求員工、乃至員工的同事政治正確。例如2011年，中國給予史丹福大學400萬美元，以建立孔子學院和招聘一位教授，但據說要求教授人選不可以提及西藏等敏感議題；負責為孔子學院聘請中文老師的漢辦也明確指出，應徵者不能有任何曾參與法輪功的紀錄。這些在中國順理成章的潛規則，到了西方，則成了干預言論自由的罪名。2010年，一間加拿大電視台播放有關西藏的節目，當地的孔子學院即要求電視台道歉。

情報中心

一間加拿大電視台播放有關西藏的節目，當地的孔子學院即要求電視台道歉。

另一相關例子發生在2014年7月，在一個台灣蔣經國基金會參與贊助的國際學術會議，孔子學院的組織方中國國家漢辦主任許琳致詞時，要求根據「一國原則」，將所有手冊有關蔣經國基金會的一頁全部撕掉，全場譁然。

學校個professor話佢個fd係美國孔子學院教書
之後講64事件嗰啲 佢諗住自己準備教材
結果緊係孔子學院唔俾 要求個老師一定要用孔子學院提供嘅奄割版扭曲事實嘅教材

母校個間會攪吓中文比賽，但比較高調，會請省、市官員來

中國真係好癡線。

最大作用係發垃圾email

孔子係魯國人，佢主張各國安守己份，唔好搞搞震。而佢所謂嘅各國就係現今中國嘅唔同部份。
換轉話講佢就係今日中共所講嘅分裂國家份子，企圖顛覆國家政權

孔子像已被某國拆哂

我冇記錯嘅話係入面做嘢嘅虫通通係間諜

咁係咪要教人纏足？走光比人見到要嫁比人？

根本呢間嘢就係association for spreading propaganda
你有冇見過british council係外國畀人周？

搞笑嘅係有“中國”依個概念之後，共產黨係最先分裂國家嘅份子，喺中華民國入面成立 中華蘇維埃共和國